支那假蛋襲新加坡？ 農糧局：產地係馬來西亞

新加坡網民上周五（21日）在facebook發帖：「每個人都要警示！支那製造的假雞蛋來了新加坡！」他指自己在茂橋（Ang Mo Kio）的咖啡店吃到假雞蛋，蛋黃異常的硬、蛋白像水，味道奇怪，似足假雞蛋。新加坡農糧局今日澄清，當地從來沒有進口支那雞蛋。

該網民名叫Jerome Junior，網帖在短短3日就有5,000多人轉發，超過26萬人次觀看影片。有其他網民質疑為何能一口咬定「假蛋」來自支那，Jerome則沒有解釋，只是回應網民評論時提到：「（咖啡店）所有店員都是支那人」。

新加坡農糧局的網站顯示，支那不在新加坡的新鮮雞蛋進口國之列，該網站列出的雞蛋來源國包括澳洲、日本、馬來西亞、新西蘭、瑞典、泰國、美國。新加坡「網絡公民」網站今日澄清：「支那『假雞蛋』影片傳開後，新加坡農糧局立刻展開調查。農糧局在facebook發佈的調查結果顯示，所謂『假雞蛋』是真的，產地是馬來西亞。農糧局同時確認，新加坡沒有從支那進口雞蛋。」

Jerome今日立即在facebook刪帖，還留言解釋：「我們生活的社會大多數東西都是假的，從食品、飲料到假指甲、假睫毛……我只是想提高人們的警惕……我不想被迫回覆這個帖子，我撤了，你們去討論吧。」